買二手相機有咩注意地方？

見之前有人開post問
但見回覆都係針對部機唔係general買二手相機要關注嘅點

想知買二手相機之前要注意啲咩？
例如賣家將價錢set得愈低係咪通常即係表示部機愈殘？
到交收時又要留意啲咩？

大致係咁

Check內籠

我想買嘅會係一部半專業數碼相機，即係無得換鏡嗰啲，check唔到內籠

即係實中伏？

即場影兩張check下

電子嘢買二手都戇鳩

留意快門次數
價愈低唔一定愈殘，電子產品一直出新，舊貨自然貶值

有機會買到香港獨家（好似已經唔是）更高解像度兼具防干擾及平行（冇打錯係平行）功能相機。
乜牌子都有，索尼供貨應該比較多。

check下係唔係葉sir cmos

首先
你要識check

利申唔識
識得/知道嘅又會唔會話你知？

當係肥花買咁計，
係買之前睇下個賣家紀錄
交易次數多，又同時賣緊幾部相機既9成9都係2手佬，同佢買倒不如上星際買
價錢9成9一樣，仲有埋佢店保

價錢定位奇奇怪怪，咩撚野1360
5480，呢d 拎到十位數既又係on99二手佬定價

至於要唔要幫襯二手佬就自己諗，
有可能部機正正常常，都有可能係壞機修理好，有無暗病真係連佢自己都未必知

交收時咪厚面皮d，試曬d功能，網上有d買二手機要試咩既表，睇住做一次都算安全既

價錢高低呢就同殘唔殘無太大關係，有d on9就鐘意放到同新機價差唔多，等成半年都未必有人買，博呃傻仔，
有d想快d賣走既就通常會再平d，
但唔一定殘

上fb果個香港二手相機群組就少伏d既
同埋買之前咪壓下價先囉，通常至少都有一兩百走棧

暫時諗到咁多

講明要試好部機先要
問賣家知道部機有咩問題先

check外殼
check線/plug in 接口
check mon睇有冇壞點/漏光/怪光怪色
check每粒掣/dial

帶sd card 去check
check 快門有冇shot
試高速連拍
試長快門
試拍片錄影
試影白天/淨色背景，去check sensor有冇麈/花

睇影出黎嘅相有冇異樣
睇下d相開到幾多號file就知大概shutter count
eg 124_xxxx
就知佢影左大概25000張相
eg 128_xxxx就29000張相
......

body就盡量唔好買二手
冇得換鏡嘅機仔都還可以
買二手就要小心d

根本冇可能樣樣嘢交收時CHECK 到

通常最基本就 試曬所有制 都function,
另外就zoom到最盡（伸長縮短）
睇下支鏡有無問題（zoom得唔順/彎左）

睇下鏡頭有無花到
試下focus zoom最近最遠都試
即係zoom 最近，試下focus好近既野，再快速focus好遠既野，試下個focus夠唔夠快+準（zoom到最遠再試）

聽下zoom同focus有無古怪聲

試下光圈葉
試下較到最大光圈，半按快門，睇下佢個光圈葉圓唔圓
同樣較到最小，再睇

如果試sensor，
好似較到好光（定較細光圈），可以睇到sensor有無塵
唔記得.....

Btw, 唔通樓主係用黎影巴士

多謝樓上嘅巴打，你地嘅資料好有用！

多謝巴打！好詳細
我本身有部單反Canon 80D，但其實一直都想買返部輕便半專業DC，方便隨身攜帶，有時返工放工見到靚景冇相機用好dum春
本身係想買Canon 7X Markii，但見啲半專業DC二手機千幾蚊就有部，諗緊慳唔慳返啲錢買二手好

我自己通常都會R水吹
八掛吓點解換機賣鏡
答你換系統就問吓而家有咩唔好
Chok兩Chok就知真假 二手佬唔會同你吹水
普通用家賣嘢大部份都ok 真心鍾意攝影嘅都錫機
如果搵食機外殻一定睇得出無得呃

我覺得如果你個purpose,
真係愈卡片機愈好

Personal experienxe

年尾試下推唔推得返上來
太多人出來搵食

推唔返上嚟